想問各位絲打點樣決定對方值唔值得一齊/決定開始一段關係

講吓背景 之前拍過一次拖 拍咗幾年 最後帽咗用咗年幾兩年先放低哂 依家都已經差唔多單身咗三年

其實由中學開始一直以嚟都多人追 呢幾年都唔少追求者 自問要求真係唔係高...但本身個人好理性 喺開始一段關係前會顧慮好多野怕係一時好感或者未了解清楚就一齊 會好快分手/出現問題因為唔想拍散拖 所以一齊前左諗右諗怕做錯決定 到時寧願一早冇開始過 亦都令到好多拒絕咗之後就冇咗個朋友...

又擔心對方其實對感情唔係咁認真 有時會諗係咪自己真係顧慮太多 但喺感情方面真係唔想求其見好多女仔會見對方對自己好/有啲好感/條件唔錯 即使自己唔係好鍾意都會應承一齊 自己真係做唔到...

加上之前拍拖經歷 怕之後會對另一半冇信心 但係又唔想成日管住對方 覺得俾唔到最好嘅自己佢同埋自己習慣咗一個人咁耐 會唔習慣有另一半嘅生活 成日都驚自己唔夠好...因為之前做女朋友 自問冇100分都有99分
當初佢偷食連個ex啲兄弟都企喺我嗰邊...但男人就係耐咗會視你付出嘅係必然 邊識珍惜就更加覺得即使自己做得幾好都係徒勞無功 當初佢追咗我幾年先一齊 最後都係...係咁諗係咪自己有咩不足
明明一直一齊幾年都係熱戀期 嗌交都唔超過十次 分手分得好突然

想睇吓各位絲打係點分對方係咪值得依賴 可以發展......

絲打好靚女？

信任同安全感，
我就大家手機隨時都睇得用得 😂
乜都唔會隱瞞

當有人比到個 係你啦 既感覺
你就唔會諗咁多野

lm 我有過一模一樣處境同疑問
等其他人答
理性到唔識心動好似好大獲咁

真

你呢啲唔係理性係感性 驚呢樣果樣幻想太多
真係理性係知自己要咩 想要高大靚仔就搵個高大靚仔 想要有錢人就搵個有錢人 除非太大想頭先搵唔到男朋友

根本係其他人未夠班做你個 係你啦 你先覺得猶豫
幻想下你最中意既男明星溝你你點會無戀愛感覺
至於係追求者未夠班定你自視過高就無從判斷啦你自己諗下

理性係衡量完唔同選擇同結果，揀個最合理嘅
就好似知道自己冇100分都有99分，而人係冇可能100分
所以唔會拎呢樣嘢嚟做考慮嘅主要因素，呢啲先叫理性
如果因為永遠冇可能會出現嘅100分而唔去做，叫做唔理性

當你咁驚被傷害，同埋唔想改變
其實其他人講幾多個佢地自己嘅決定一唔一齊嘅方法，你都係走唔出嗰個comfort zone
所以應該處理嘅係點樣消除自己過多嘅憂慮同埋走出comfort zone

談戀愛呢樣嘢不嬲都係要預咗會被傷害被拒絕，一定會有失望，一定唔會24/7都開開心心
正如你唔拍拖都一樣會hurt會唔開心
只不過對我嚟講2者之間，談戀愛嘅好係大過自己一個嘅好

中間個句，我諗到即刻笑到合唔埋口
我問題已解決 感謝絲打
走去識更多更多人就解決到無拍拖意欲既問題
樓主應該圈子細到嘔，10個要你揀1個梗係想死
100個總有1個好似你鐘意既明星咁shining

勸你攝高枕頭諗清楚你自己想要咩先
想要轟轟烈烈談一場戀愛咪揀個外型最好既自然會心動
個圈子唔夠高質咪趁後生周圍識下朋友先
斷估你唔會咁後生就想穩定求結婚
女人青春得個幾年千奇唔好浪費

利申 中女

佢應該年紀唔細廿中到尾（計落追幾年又一齊幾年又分手幾年）
冇㗎呢類到最後好易遇到衰人...
普通正常好男人，佢會覺得悶，因為冇佢個EX咁主動（追幾年喎喂）
佢仲有少少對感情比較少女嘅睇法（覺得要轟烈愛情好心動先得）
所以到最後都係啲好主動嘅playboy型男人先會溝到佢
因為唔悶得嚟又夠轟烈浪漫

之前拍拖都從來唔check手機...就係因為信佢

我地check都唔會check 係玩下大家手機game，因為大家都知對方既ig fb 密碼，信任係要慢慢培養，唔係話對方懷疑就代表唔信任，唯一要付出既就係時間同靠自己直覺

我唔係冇拍拖意慾呀 就係想拍拖覺得要解決問題先想問吓 只係唔知點樣決定應唔應該開始姐...
其實圈子都唔細呀最近細1,2年到大7年嘅追求者都有 亦都好清楚自己擇偶條件係咩 有提到要求真係唔高 我ex都唔靚仔唔高又唔有錢...
係最近覺得有對象唔錯幾岩傾但係又係自己好多顧慮先想問下大家意見我認之前經歷過被帽依家真係好怕受傷 當初太難走出嚟

其實我廿頭咋我哋好細個就識
我就係想要長遠穩定嘅關係所以先顧慮咁多 怕浪費大家時間 外表真係唔係重點 我最重視係性格同大家夾唔夾 啱唔啱傾
而對於愛情亦都唔係想要轟烈 我係期望細水長流...雖然當時我哋拍拖都細 但我係視我ex為結婚對象 從來冇諗過會分手 因為感情一直好穩定
而我覺得如果對對方唔心動都代表我對佢冇感覺呀 追我幾年嘅人唔止我ex亦都有2,3個追咗我幾年...只係我一直當佢哋係朋友 亦都冇心動嘅感覺所以冇接受
我正正因為要求唔高 但自己心裡面成日怕會開始錯先上嚟問

我哋都冇check呀 雙方對大家都好信任
自己直覺唔太準同個ex都識咗好多年先一齊...

會俾一個人帽證明你唔了解佢/揀人眼光差
咁你係要學識點睇清楚一個人既為人/戴眼識人
拍拖結婚不嬲都係賭博 睇你技術同彩數 無人有答案

我同現任識14日一齊 而家第四年，自問唔靚仔比人玩過好多次，好多嘢真係到而家都以為係幻覺

首先，你唔想要轟烈，同你會唔會因為轟烈先心動，係兩樣嘢
唔少女人都會好似你咁諗，"覺得"自己唔係鍾意轟烈，但其實根本個心就剩係咁先會郁，尤其當你係鍾意睇韓劇嗰啲愛情情節..
你審視返以往你覺得唔OK嗰啲追求者，或者覺得OK嗰啲，仲有邊啲位你覺得OK/唔OK
你就知你自己其實點先會"心動"

其次，通常話冇乜要求嗰啲人先係最高要求
咩叫性格夾？咩叫啱傾？咩叫夾？呢啲嘢全部都其實係好虛無同埋冇框框
即係剩係感覺嚟！
反而你話鍾意高大靚仔收入5皮以上
咁先容易搵到你想要嘅人
你想容易啲搵到啱你嘅另一半，你要更加了解你自己先得
例如你係文靜嘅，你想搵個多啲嘢講嘅
例如你鍾意傾文學藝術，你想搵個都係文學藝術
然後再衡量返，有冇啲咩係一定要嘅特質/一定唔要嘅特質
EG一定要事業心重見少啲面都得，一定唔可以群腳太孝順，有問題一定要同你傾
再加加減減返（因為人係冇可能完全MATCH你心水，你自己都唔會完全MATCH到對方心水）
咁你先容易去審視返呢個男人係咪適合自己

"會俾一個人帽證明你唔了解佢/揀人眼光差"<<其實我認同
仲要帽咗咁多年都唔知咩事
睇樓主講嘢，似乎平時冇乜點喺對方角度睇嘢，太focus喺自己身上
(然後又其實唔係好知自己係點）

呢方面我自己知道呀不嬲唔係好識睇人
早兩年開始買咗好多self help嘅書學吓
有個朋友都曾經同我講過 有啲人識咗個幾月就一齊 就一直好多年 不過你都識咗個ex咁耐但係都揀錯人 就係人哋揀啱人一齊 而你就唔識睇人

分清楚係信佢定係懶得去諗對方諗乜先

要好好珍惜呀

我同我老公都係一個月左右就一齊咗，一齊咗兩星期就見晒朋友家長
時間長短唔係重點
睇人睇得透唔透先係

我係基本上由細到大都係人地講乜做乜，我都會諗下點解佢會咁講/咁做
人地鍾意/唔鍾意某啲人或者事物
我都會諗下點解佢會咁
不論男女老幼，我都會想知背後mechanism
所以識新嘅人就好易估到對方性格，講嘅同做嘅係咪一樣
而唔係人地講乜做乜我就100%吸收晒，唔用個腦去諗下合唔合理

真心明

講得好岩
其實樓主完全係好感性既人黎
但以為自己好理性
相處落個男仔應該會成日唔知你做乜

睇完絲打你呢段我學到嘢！其實你舉例嗰啲我自己好多都已經知道答案 可能我真係要諗吓之前嘅再了解多啲自己真正想要嘅係咩

啱

仲有一樣
多人追唔代表自己真係識同異性相處
由其兩個親密關係入面點去平衡各樣嘢
實戰先真係得

嗰啲乜都試咗先嘅女人，睇落好似咁樣做法好差
但佢地就好大可能因為成日試，所以先更加知咩男人係啱自己
更加知道點去同男人相處，所以可以快啲搵到個mr right

加油

啱啦
諗返之前發生咩事，分析下
好過一邊以為自己係A，但原來自己係B，行咁多冤枉路

其實係分手前兩個月佢識咗個女仔 然後個女仔好主動追佢之後就 所以話係好突然...
唔係呀我反而係好注重佢 佢偷食咗十日就返嚟搵返我話知道我係最好 知道我一直好愛佢包容佢求返我一齊...到依家分咗手三年依家想一齊返呀...

注重佢可能只係行為上
同你花咗幾多時間去了解佢個人，了解佢個底層諗乜係2樣嘢
就好似你以為自己好理性咁，你連自己都未了解
何況你個EX呢

睇人真係我弱點如果對方表現出嚟係好好 好友善我就會覺得佢真係一個好人又冇防人之心
所以我啲朋友都成日俾意見我 又叫我第日有想發展嘅對象都帶俾佢哋睇吓先 有個朋友睇人好準 俗稱自己慧眼 我都好想有

冇錯唔想浪費大家時間 始終感情唔係兒戲 都係想認真啲

用多啲個腦

由細到大屋企人朋友都話我係理性 平時諗嘢成熟 依家開始懷疑自己
相處落唔知佢哋覺得我點 不過如果chur我會即走

但係乜都試我始終過唔到自己嗰關
盡量都唔想用呢個方式去拎經驗

又學到野

好mean不過可能過多幾年就會知㗎啦
我20頭都唔知自己想要咩 有人溝咪拍下拖
然後依家諗返都唔明個陣自己諗緊咩 點解要同呢個人一齊/分手 點解個陣會講/做呢啲野
到依家又會有啲新既野諗 諗下婚姻到底係咩之類

你未遇到果個你不顧一切都想同佢一齊既人啫

我有認真諗對方係一個點嘅人架 喺U識咁多人我都識分邊啲真係朋友不過另一半要睇得更清楚 怕再睇錯人

乜人都試會加速成長
不過我唔會話自己無乜要求 基本上女人22歲前都係睇外型咁我都係

多人追要睇追求者質素/有冇potential做男朋友
成堆below 5分既追我我唔會當追求者 有potential做男朋友先計一個人頭

唔緊要呀我唔介意mean始終大家見到嘅都只係我打出嚟嘅嘢
不過絲打講完我真係學到野可以自己諗清楚！

起碼穩定職業$50k以上，做過香港代表上過公眾場合先可以count做追求者

有可能嘅 不過想知道自己係咪諗太多 想睇吓可以點改善

未溝過仔但又想拍拖 係咪姐係 未搵過工又想打工

咁又唔洗 我男朋友都係搵20k

邊有人答到你

後生既話想拍拖咪拍囉，有好感又覺得對方可以信任既咪試下一齊囉，認真試過都唔啱既話就散。睇人無人話睇得包準，個個都會信錯人

係人都係跌跌碰碰中成長㗎啦，無法㗎喎

咁如果唔怕寂寞既，咪等下囉

睇係係咪姣婆守唔到寡啫

女人從來唔係理性主導，都係班男人未夠班吸引你

我會睇我進唔進入到佢既內心

同你差唔多一樣
單身幾年都唔敢再拍拖 太多嘢顧累
絲打

例如有啲咩可以令到你知道已經進入咗佢內心？

我已經好努力就住嚟講 好難戒mean

我覺得唔洗好似嗰啲女咁，個個埋嚟都拍下拖
但你可以同呢啲異性相處多啲，食個飯行少少街
目的係了解你自己多啲，留意多啲同佢地相處嗰陣有咩你係鍾意/唔鍾意
同埋練習下去了解多啲對方，唔係剩係靠佢地自己講
係你要主動啲去驗證到底你判斷佢個人判斷得啱唔啱
咁先係慢慢去了解唔同人

咁令樓主心動既條件又係乜
分享一下

試下相處耐啲觀察下先囉
當然對方可以扮野取悅你
但從來人同人相處都係日久見人心架啦
最後一唔一齊同之後夾唔夾到都係要時間先知

係
你份人係fun就點都係fun

You seem like fun

最緊要有錢+處

我碌尻長d 但佢靚仔d

我係男版
太多野諗喇 覺得唔可以到最後咁不如唔好追
唔好傷害自己同對方
搞到25都仲係a1 a1果次都只係未試過拍想試下
試過幾獲有女主動接近 自己都係唔得 諗太多
D朋友成日講 食左先講 我真的做唔到😂

我都多男仔朋友呀 全部都識咗好多年 平時同異性相處冇咩問題
但如果知道對方有意思 我自己對佢又冇 唔想俾咗假希望人 或者俾佢哋覺得我收佢做兵 唔想傷害到人

其實我未拍過拖之前就已經係咁 所以都用咗幾年時間睇個ex係咪值得嘗試 一齊嘅時候已經識咗7年
不過佢係特別例子...佢可以話係深藏不露 對住唔同人有好多個唔同面具 隱藏得真正嘅自己好深 所有人都跌哂眼鏡 唔計我哋各自嘅朋友 我哋共同朋友都超過一百個
個個都以為佢係好仔 起碼一定唔會偷食 所以最後俾人見到真面目之後所有朋友都同佢斷哂聯 連佢自己嘅朋友都係
就係本身自己睇人唔叻 所以一早已經知道要小心啲睇人 但係睇咗咁多年最後都係咁 所以依家自己更加怕拍拖

好相似冇錯其實歸根究底就係怕睇錯人
真係做唔到隨便同一個人開始或者同一個自己唔算真係好鍾意嘅人一齊

好癡線 我多埋自卑底 諗完人地又諗自己個人又愛幻想 不得了

佢既眼神
佢同我講既說話既內容
佢既行為

當有兩個人之間有問題發生既時候
佢點樣面對

少年你太天真了 隨時check手機都唔代表冇事
利申：過來人已經唔知點再相信人